[佔旺清場案] 20歲嶺南哲學系女生誤將紅帽執達吏當為支那遊客

高院今處理20名佔旺人士的刑事藐視法庭案件，香港眾志黃之鋒、學聯前副秘書長岑敖暉在內的11名被告透過律師表示承認罪責。資深大狀駱應淦今替7名被告求情，他指20歲嶺南哲學系女生周蘊瑩在案發時，只想觀察清場狀況，她戴上口罩是因為「朋輩壓力」及不想被人認出，她不是刻意不遵從指示，只是現場太多噪音，她聽不清有人在二、三百米外的叫咪警告。

駱又指，周蘊瑩不知道當日戴紅帽的人就是執達吏，只是以為對方是支那遊客，不知道原來執達吏正在執行禁制令清場。她後來跟從指示前往山東街，但被警方截停並被指阻礙公務人員執行職務而被捕，她才察覺自己已觸犯法紀。大狀指，被告經過今次事件已經變得成熟，明白要承擔責任，還透露她的理想是當公務員 ，希望法庭給她一個機會。

搵到駱應淦咁勁既
淨係求情應該都唔平啦

有個乜鬼守護公義基金, 好似有成300萬

旺角唔係熱狗主場咩？個咩鳳凰計劃呢？

之前神駒節目有前熱狗爆料,

旺角熱狗個站, 係警察黎之前, 九秒九拿走晒所有物資撤退

平靜無事後, 又九秒九起返個營